環海．東岸業主: 啲人買唔到樓就妒忌

60多歲的黃先生斥近千萬元購入環海．東岸高層2房單位予兒子自住，單位可望著海景。至於當時選擇納米盤的原因，黃生認為買樓最重要是區域、交通等，「買樓係睇地區的，呢度交通方便，九龍港島都搭到巴士，優勝係呢個位，地點係旺中帶靜」。

近期屋苑單位錄蝕讓，他就認為「有啲買來係炒，但唔想上會，一收樓就要上會，有啲上唔到就要蝕住放。」黃生相信這是個別例子，續稱道︰「自住升跌都無乜影響，跌極都仲高過以前，3年前個價係低，18,000元左右一呎」，強調「只係升少啲，賺少啲咁解」，又相信單位有潛力繼續升，「遲啲個站開埋，就行出去1個字多啲有個站」。

被問到屋苑被稱為「劏房之城」，他嘆道：「有啲人買唔到樓就妒忌囉，佢彈你係因為自己本身無樓，10個有9個你無樓，就彈人地啲樓點好點唔好，倒返轉頭，你有無樓先得架，有樓先好彈人地，有得比較」。

又一大堆淡友成地玻璃碎

94年炒樓個班人都可以得戚足3年笑鳩淡友 然後呢

你用炒樓個班同而家自住既人比？
自住既話，升跌都唔關你事

然後人地而家咪大賺，繼續笑鳩淡友囉？

買餸自己食既話, 物價升跌都唔開你事

94笑到2019夠唔夠

你唔買樓都要租，記得準時交租

94至97成倍咁升喎，之後跌都唔算太傷

樓主係唔係定義淡友係成世唔買樓 只會租

你講到啲淡友係有得揀買定租
而事實係有得揀買定租既淡友越來越少
緊係啦，由2010年唱淡唱到而家，由本身有能力買都變冇能力買

原來你定義既淡友係一世買唔起樓個班窮人

你閱讀拎F定U?
「由本身有能力買都變冇能力買」

點解你可以理解成「一世買唔起樓」

支持租樓

94炒樓果班人，嗰市場已經喺97-03年懲罰咗佢地，但自住就真喺諗咩高唔高價，有邊次樓市股市大跌，喺可以預期嘅呢？

樓價跌 唔見得租金都會大跌

我唔知點睇租金有無跌，要點睇？

然後繼續笑鳩你直到今時今日都未笑完
甚至死之前都未笑完囉

九龍港島都搭到巴士，優勝係呢個位

公屋仔：咪又係要搭公共交通工具，做乜唔揸車

你一日買晒成世要食嘅食送？

個則差，升得慢，佢買天寰贏撚左啦

對你黎講係成世姐
窮人又擔心有錢人

連登某post